［有線中國組］「中國製造2025」6月5日開始已從官媒消失 工信部記者會絕口不提

周二，在一場介紹智能產業博覽的記者會上，幾位來自科技部、中科院以及工程院等的官員，一致對「中國製造2025」絕口不提，即使記者提問有關2025的計劃，他們都沒有直接回應。

但它曾經是中國政府近年最引以為傲的計劃，總理李克強對上一次提及已在三月的總理記者會，而國家主席習近平也在年初出席達沃斯論壇前提及後，就無再提起，就連出席上月的兩院院士大會，習近平都隻字不提。

官媒情況都一樣，新華社今年首五個月提過「中國製造2025」超過140次，但本月幾乎無再提過，這幾個字甚至絕跡於各大官媒的頭版新聞。

這些事例間接引證了早幾日在網上流傳的一份北京「網管辦」指令，內容是要求媒體統一口徑，包括不要使用「中國製造2025」，以及不要粗俗攻擊美國總統特朗普。

【評論 : 中國製造2025是建立在技術盜竊基礎上】

歷史學者章立凡認為，中國是避免引起在這個問題上更多的敏感，因為中國竊取西方國家的高科技，不僅限於美國，整個西方世界，對中國的這類活動都非常警愓。他預計，美國對中興的出口禁令和對華為的調查，嚴重打擊了「中國製造2025」，認為計劃很難在限期前完成。

#2025去了哪
#領導人早已封口
#不能說的秘密
#有線中國組

厲害了 美的國

【評論 : 中國製造2025是建立在技術盜竊基礎上】

直線抽擊

唔係奉陪到底嘅咩
又唔亮劍喇？

奉陪偷到底

大佬嚟真，唔好再激佢

由不題「厲害了我的國」到不題「中國2025」，下一個唔題係未「一帶一路」？

總之你唔講 就我講
一帶一唔 中國製造1015好野

唔通 2025 = 8964

2+0+2+5=9

8+9+6+4=27=2+7=9

大陸哩就快唔用得數字

中共真係好低能
人地已經知道咗你有咁嘅計劃
就算你以後唔提，唔通美國情報部門就會放過你咩

中國盜竊2025

沒事兒 沒事兒

習帝又有把柄做低李克強了

偷竊不是不問自取，中國人的事，其他人不會明白

我的侵

侵同之前啲總統唔同，今次真係嚟